英國留學討論 2月號

簡介:
本身喺高登已經有個post亦都開咗三個whatsapp group，既然有個新壇，咁細佬就順手帶埋個傳統過嚟，希望為各位喺英國留學嘅朋友開個位吹吓水、相認等等...同時希望提供少少英國留學嘅資訊。

資訊區:
俗稱[大台] UK Uni secret:

英國本土學生討論區

大學排名:
The Complete University Guide

QS

購物:
基乎所以生活所需二手用品都可以喺呢度搵到
租屋都得
Gumtree

二手車 Autotrader

Hot uk deals:

租屋:
Zoopla:

Rightmove:

其他:

同人夾屋住 通常rent+bills喺咩range 入面？
第一次出城 有咩要注意？

個人意見-- rent 大約400至500 一個月(視乎地區、大細、幾多個人夾) ，bills 大約 50 一個月(都係視乎地區、你啲house mate) ，呢個數字只係約數，一切以你最後合約作準，本人不負任何法律責任。
第一次去英國帶少啲嘢去，啱啱好23kg就夠，基本上英國乜都有得賣。

最後
如有錯漏，請留言指正。會喺2月號post 改正，謝謝。

留名，巴打邊到讀

雞校留名

Ching 邊到讀

費事講啦

留名

幫屋企人問，喺英國讀數，KCL好唔好

有冇巴絲聽過university of Lincoln ? 係咪好廢？
求回覆！ 麻煩大家！

南部

sheffield撚留名

中部留名

幫推

唔太好

kcl叻文科好似係

Kcl war studies jed

今日飛左返香港
35kg 重死我

完咗？

家姐黎緊4月會過去遊學幾個月，想問下有咩電話公司介紹， 有無預付卡果啲？

買儲值咭，3台都ok

咁知唔知邊間真係讀數好

Cambridge MAst

你好似問UG

唔該

ee for sure

City London, Warwick 呢兩間都幾top
利申: 之前做education consultant

好貴

Giffgaff

幾好呀

係丫我係問UG

大家有咩想問我都可以試下答, 不過我依家唔係做呢行所以有啲info 唔係update

啲accommodation好唔好？有冇人住過

United students 就瞓過

黎緊去讀undergraduate
想知道去Lancaster 讀A&F 出到黎 啲人係點睇

同埋個邊係咪好悶嫁

點睇就等anf人等
悶就係真嘅

希望識到一班好玩得嘅friends
唔知去到會唔會好大culture gap
英文唔係好勁

到時都係 大家齐说普通话 姐
如果你冇定力的話

有冇planning或者愛丁堡撚？

West Midlands 雞校留名

希望唔會
雖然好多華人

直頭唔好
利申：我行7分鐘落到去

Culture gap一定有

hello

讀緊咩科

北部巴打留個名👋

有幾北

讀數聽聞st Andrews 好

bham留名

放心 支那人同香港人多到核爆
anf應該有接唔多一半係華人
可能會多d
少d定力會變左訓練蝗語既地方
悶就肯定架啦
有得轉 轉其實好d
申利year2

computer science taught master 邊間好

首選就Glasgow
不過都係睇8月meet 唔meet 到A level

我比較在意學校氣氛
想讀好啲書

輕輕一推

Glasgow jj 留名

識唔識個fresher 好靚女

Hello hello

邊樣先

兩樣都唔係

誤解咗添

有冇人得閒得制想入whatsapp grp呢

oxbridge , imperial , warwick
其他既不如留係香港讀

有無ching讀exeter

Exchange緊 完全同唔到外國人傾計

中學? 住host family?

U

Bills 冇可能50
唔開暖爐？wifi ? Water 都20一個月

住dorm好容易同人打成一片wor,當練英文囉，佢地唔會笑你英文水平嘅

倫敦JJ 留名

唔知有咩話題
唔係住dorm 同人夾住個d
佢地本身已經好熟 插唔到咀
我又內向

Nvm

Push

聽吓收音機

我四個人住有時五個都唔使50
不過約數啫 可能有錯

Hello

前ldn JJ 留名
已grad

nottingham 定 birmingham 好啲?
讀mechanical engine
我睇兩間排名都差唔多

Lm
有冇OB 巴絲
呢間U 好似好少香港人

reading U master 留名

隔離

讀Oxford

唔好玩我啦巴打
牛頭角津貼小學啲fd 咋

Btw 連登有冇英國留學生whatsapp/ telegram group

LM

讀medi邊間好 ？

返咗香港？

幫推
Nott好似算紅磚 好似係

邊間？

有2個 Tele Gp
1個wtsapp
1個line

Oxford Brookes

Share tele gp okay?

唔ok 因為我剩係得wtsapp grp用緊

倫敦exchange LM, can share wtsapp grp?

Wts group好似而家無再收人

入wtsapp grp嘅 Inbox 我呀
之前已經係另一個wtsapp grp可以等吓

巴打阿迷？

個間幾好㗎又新又靚

Master 唔起headington campus(又靚又新嗰棟嘢) 上

聽日第一次去uni搞既party有咩要注意 好似係pub搞個d

鳩un

Sad

出多啲聲

其中一個tg gp係under呢個page,可以pm佢地

Asso jj聽聞grad左可以係英國i讀多1-2年grad 但我想問下 如果係細u讀 大約一年洗費要約多到 ？ check過學費大約15-17萬 其他費用實在唔清楚
同埋拎學生visa易唔易搵pt?

Thanks

我都係asso諗住過英國讀
因為我cgpa高不成低不就 應該無ugc offer
我聽啲師兄師姐講就一年30萬港紙唔洗 包晒學費住宿費生活費
不過我文科可能會平啲
同埋好似好多u都有part time job俾international students
其實好似好抵讀咁 過去讀讀一年就grad得
學費雖然好似好貴 但其實一樣
香港讀兩年加埋都十一、二萬
只不過變左要一年俾晒

Lm

我cgpa低到應該要讀2年
但成日聽人講去外國讀書 一年要成百萬 我自己計過都係廿零萬左右 驚有野計漏 所以上黎問下

細u好多一年學費都係9000到13000磅左右
住宿費你唔係出去自己租頂盡咪5000磅左右
生活費如果唔係london 一個月一萬港紙一定夠啦
我啲師兄師姐直程話如果一年30萬港紙(全包的話) 係生活得可以幾輕鬆舒服下

但係我想問下 拎學生visa係咪可以係果邊返pt?

係呀 一個星期好似唔可以多過15定20個鐘
可能有記錯個鐘數 但一定有得做

我其實依家係美國讀緊cc 今年transfer 手痕報左幾間英國大學 Kings 比左offer 我
英國學費平美國一半 同kings 嘅排名好過哂我可能會transfer 嘅美國大學 但係有可能要由year 1讀起 要讀三年 但係美國就兩年 唔知點揀好

同有點擔心要重新習慣果環境

我都係asso入到啲唔錯u 但我讀engine要3年 你地幾多gpa諗住入咩u?

我本身讀文科 cgpa3.1x scale4.0個種
sem3因為私人野 爛gpa了
過去的話應該係讀language相關嘅
我睇緊portmouth或swansea
我個科都過英國啲人幾多係入宜兩間

portsmouth

英國三年學費都平過美國兩年學費，答左你未

對於香港人黎講，英國（尤其是倫敦）嘅環境更容易適應

想問下 asshole仔 想轉黎英國讀，係唔係機會好細 ?
成績中下 驚入唔返本地8大

商科撚， 3.4/4.0 勞煩各位大大解答
ielts考個6.5既話去到邊間

預鬆啲35萬左右
一個星期可以做20個鐘

其實係你target 咩uni
唔係百幾間我地同你講

Leed's University係唔係太難入

應該OK ge
咩科

business科
其實cityu/hkbu/poly可能收，但prefer想出國讀

cGPA ~3.4/4.0
ielts 未考 (可能6.0~6.5) 有無機

3.4邊算中下

Target 係keele u
想讀criminology/sociology 一年預哂學費 住宿 日常生活 廿萬內搞唔搞得掂 ？

利申:黎到會盡搵pt返

但係又想問下 如果我degree grad 可唔可以留係英國繼續做野？定一定要返香港？

Csm留名

leeds唔係勁u應該有機，但英國u ielts最低要求都6.5

廿萬未必夠
我諗最少都廿五
學費最多十四萬 住宿費五萬至六萬 一年生活費最少兩萬七

Sociology 嚟講Keele唔算好
可以考慮吓

悶到pk

Planning 撚在此 愛丁堡得geo plan

點撚聽口音

屌 香港入到唔頭三大咪一樣廢

Keele想讀criminology
Check過U.K. Ranking 11
但主要讀完唔知做d咩工好

原來住宿都5-6萬
我自己原本諗住學費13萬到 住學校hall預3-4萬一年(其實未做功課) 生活費就自己係uk邊返pt邊用咁

唔該巴打
中學讀中中 英文好廢

咪臭系

無人係csm?

師兄睇得太多CSI？

如果屋企環境要邊返pt邊讀
就要考慮吓係咪真係值得過嚟

咩係csm

咁又未必，有d hr都將oversea(非野雞)當係三大咁睇，反而city poly個d會俾人screen走

一黎慣左邊返學邊返pt既生活
二黎盡可能唔想用屋企太多錢

總之預多 唔好預緊
萬一有意外

咩黎

有諗過 所以自己返pt儲定筆當生活費又好 當後備又好

Northumbria好定portsmouth好
問個consultant話我本身個科英國好少收
所以過去只可以讀communication類嘅先可以入year3
否則就要由year1讀起 但我唔想由year1讀起
有無人知除左上面兩間外仲有無選擇
嗰兩間係個consultant叫我睇嘅

Central saint martins